港版國安法︱胸中實彈 曾志健剖白第二次生命：要把握做有能力做嘅事 唔做就唔會有成功呢個選項

曾志健（健仔）去年10.1在荃灣被警察實彈近距離開射一幕，港人歷歷在目。距當日倒地一刻已逾年，子彈雖被取走，但他直言胸口間中的陣痛，令他陰霾揮之不去，也坦言道「僥倖仲生存到，我當做第二次生命，要把握做有能力做嘅事。」

中槍如此深刻，心中可有恨意？曾志健不諱言「憎」開槍警員，接着又道，回想當日會中槍，全因心中滿滿怒氣才落入險境，代價有目共睹。雖然「憎」開槍警，但說與其「憎恨一個敵人對自己毫無好處」，倒不如趁尚有自由的時間，憑理性做事。

曾志健認為這股怒氣非一朝一夕，或者一條送中條例而成。回想童年，沉默寡言的他常被形容為反叛青年，但他從不認同，只覺自己討厭墨守成規，矛盾亦成為與家人越走越遠的起點。

他續說少時身為校隊籃球員，同時兼顧到成績不俗，卻依然被擁傳統思想的父母強迫上補習班，禁止打波，「直至升中四揀科，問題更加劇，令我做唔到自己，更令我患上抑鬱症」。

「我患上抑鬱症係因為我冇咗自由，所以我好清楚，冇咗自由係最可怕嘅事」，他指去年6.12嗅着攻鼻的催淚煙，面對政權咄咄逼人，才會步步走上街頭。他承認會懼怕受傷和被捕，仍無悔為社會多走一步，「唔知自己算唔算得上勇敢，只知自己做（抗爭）嘅話，都有成功同失敗，唔做就唔會有成功呢個選項」。

要平安

有幾遠走幾遠 唔好再返嚟

由開槍果一刻, 當權者已經無當過你係人
走係應該嘅, 一路順風

Blocked

你覺得佢喺香港可以得到公平審訊？

好人一生平安。
手足聖誕快樂。

走呀

點都好，要平安

平安

祝平安

你做乜尻啫

祝佢平安

國際線有任 請每日推Post